中國50旅遊陷阱 港上榜 微博熱傳：勿隨導遊買名錶珠寶

2018年08月01日

中國50旅遊陷阱 港上榜
微博熱傳：勿隨導遊買名錶珠寶

■紅磡一帶工廈改裝的購物店，近年發生多宗因強迫內地客購物而起的糾紛。 資料圖片

【神州黑幕】

內地旅遊區商店和景點劏客現象存在已久，「平價本地遊」、「低價港澳團」早已臭名遠播，但還是有不少人上釣。內地微博昨再次翻炒多年來早已流傳的「中國旅遊黑名單」，列舉全國50個旅遊陷阱，當中包括香港面向內地「零團費」旅行團的珠寶名錶店、港深邊境中英街和澳門賭場。雖然黑名單早已不新鮮，但還是引起內地網民熱話，有人直言中國根本沒有一處地方是白的，「還是千萬別在中國玩！真的要玩也絕對別花錢！」

內地知名旅遊博客@青遊記，在微博列舉50個中國旅遊黑名單。@青遊記坦言，黑名單雖然已流傳多時，但他也曾在西安的古玩一條街購買古物，想起都後悔。網友看完也連忙分享被劏經驗，「眼睜睜看着同事接近了峨眉山的和尚，貢獻了9,999元香火錢」、「我那把千多元買的治百病的銀梳子還壓在箱底……」最後一人一句接力越補越多，「不要不認路就坐青島出租車」、「不要與西安兵馬俑發現者合影」。

九寨溝馬肉充犛牛肉

名單上的景點，大多位於甚有名氣的旅遊城巿和景區。例如名列第一條黑名單的四川峨眉山，是中國四大佛教名山之一，名列聯合國世界自然遺產，但長年卻充斥着專向遊客化緣的假和尚，藉算命、占卜、看風水騙取錢財。名列第二的青島嶗山，山上有名列道教全國重點宮觀的太清宮，但也有不少假道士在這裏算命牟利。至於名列第三的四川九寨溝，當地的土特產之一的犛牛肉，有不法商家以較便宜的馬肉來取代。

在雲南西雙版納，內地網上早已流傳當地有許多所謂的民俗風情村，遊客進入村寨以後，打扮得花枝招展的少女會熱情地請遊客參觀他們的民居，有少女會把小葫蘆樣的幸運符戴到男士頸上，一起參加所謂的「搶親」遊戲，進了「洞房」女孩就伸手向遊客要嫁妝錢。

另外，廣西陽朔的酒吧、北京當地的「長城一日遊」、上海外灘照相攤、雲南麗江巿的桑拿浴、甚至中共革命聖地井岡山，都被列為「劏客」黑點。至於香港上榜的「不要隨導遊買名錶和珠寶」，大概是指在紅磡和土瓜灣一帶，專門招待內地低價旅行團，由工業大廈改裝的封閉式名錶和珠寶商場。不少導遊強迫團員在商場內購物，導致糾紛頻生，2015年10月更曾發生黑龍江遊客苗春起因拒絕在珠寶店消費，被導遊毆打致心肌急性栓塞病發暴斃的事件。

新浪微博

上一則
上一則
結石寶寶父向奶粉商索償三億

下一則
下一則
旅遊達人桂林唱K被屈六千元

不要來香港

唔好去中國就最好

男盜女娼

香港到處都是騙子
不要來！

係中國或東南亞遊客先會比人車去紅磡湯

點解去澳門賭大錢係旅遊陷阱
講到賭場會出千咁

支持騙徒繼續昆啲大陸人

中国香港人都是騙子 同志們兒不要再去中国香港

有隻港獨仔偷偷留底負評